我想吃掉你的胰臟

學生介紹這套叫「我想吃掉你的胰臟」的電影，剛才看了，這是，一個有關死亡的故事。沒甚麼好劇透，電影一開首，就講述了女主角有胰臟絕症。男女主這兩條平行線會變得有交集，是因為男主角是個不太重視關係與情感的人，他得知女主角即將要離逝，顯得很淡然。女主也希望最後一段路可以過得很「日常」，不想被身邊人「刻意的對待」，所以，她，選擇了男主。

故事中，很多關於死亡的獨白與對話都非常有意思。其中一段是，男主問女主︰你認為甚麼是活著。女主望著窗外答，活著最重要的，是人與人之間的關係。所以女主一直勸孤僻的男主去交朋友，鼓勵他去愛別人，相信關係。看到這一段時，很有感覺。我不算超孤僻，但對待關係時，我一直都要求自己要保持好適當的距離。就算是今天的未婚妻，我也是花了多年的時間，才讓她真正進入我的人生。刻意的保持距離，是因為，我害怕受到傷害。我討厭被別人傷害的感覺，我討厭因為師生關係，因為同事關係，因為朋友或家人的關係出狀況而受到傷害。所以，我不斷不斷的提醒著自己，在關係上，我只能把自己放到第一位，我愛自己比愛別人更多，就不可能在人際關係上受到傷害。

女主角，死掉了。但故事，過了一段時間才落幕。那一段時間，就不斷交待著女主的身邊人，家人為她哭，摯友為她哭，甚至在開始時一點不在乎女主離逝的男主，也嚎啕痛哭起來。電影的最後一句對白是，男主對著女主的摯友說︰我希望將來能成為你的朋友。男主，改變了，男主，因為女主，決定走到人關係之中。當刻的我，抱著臉痛哭起來，哭了很久，腦袋，一片空白，我不知道自己到底是因為哪一件事，哪一個人，而牽動了情緒。擦乾了眼淚，躺在床上，呆呆地望著白色的天花板，想，到底，甚麼是活著。

活著，或許就是，在你死後，有一個又一個重視你的身邊人，願意為你流下眼淚。那代表，你活著的時候，擁有一段又一段值得被別人﹑被自己珍重的親密關係。那代表，你活著的時候，擁有一個又一個深刻難忘的故事，那怕，故事中有一部份情節，會讓你受傷。

IG︰

Facebook︰

紙言︰

1
0